{"translation-revision-date":"2024-04-10 12:44:20+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Sync this pattern across multiple locations.":["Sincronize este padr\u00e3o em m\u00faltiplos locais."],"Blocks from synced patterns that can have overriden content.":["Blocos de padr\u00f5es sincronizados que podem ter conte\u00fado substitu\u00eddo."],"Pre-publish checks enabled.":["As verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar est\u00e3o activadas."],"Pre-publish checks disabled.":["As verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar est\u00e3o desactivadas."],"Top toolbar on.":["Barra de ferramentas superior ligada."],"Top toolbar off.":["Barra de ferramentas superior desligada."],"List View on.":["Vista de lista ligada."],"List View off.":["Vista de lista desligada."],"Close List View":["Fechar vista de lista"],"Fullscreen on.":["Ecr\u00e3 inteiro ligado."],"Fullscreen off.":["Ecr\u00e3 inteiro desligado."],"Spotlight on.":["Modo de foco ligado."],"Spotlight off.":["Modo de foco desligado."],"Toggle spotlight":["Ligar\/desligar modo de foco"],"Enter Distraction Free ":["Entrar no modo sem distrac\u00e7\u00f5es "],"Exit Distraction Free":["Sair do modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Show and hide the admin user interface":["Mostrar e esconder a interface de administra\u00e7\u00e3o"],"header landmark area\u0004Header":["Cabe\u00e7alho"],"Option that makes an individual pattern synchronized\u0004Synced":["Sincronizado"],"Open code editor":["Abrir editor do c\u00f3digo"],"Preview in a new tab":["Pr\u00e9-visualizar num novo separador"],"Disable pre-publish checks":["Desactivar verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Breadcrumbs visible.":["Breadcrumbs vis\u00edveis."],"Breadcrumbs hidden.":["Breadcrumbs escondidas."],"Show block breadcrumbs":["Mostrar breadcrumbs dos blocos"],"Hide block breadcrumbs":["Esconder breadcrumbs dos blocos"],"Editor preferences":["Prefer\u00eancias do editor"],"You can enable the visual editor in your profile settings.":["Pode activar o editor visual nas op\u00e7\u00f5es do seu perfil."],"Distraction free on.":["Modo sem distrac\u00e7\u00f5es activado."],"Distraction free off.":["Modo sem distrac\u00e7\u00f5es desactivado."],"Enter fullscreen":["Entrar em ecr\u00e3 inteiro"],"My pattern":["O meu padr\u00e3o"],"Create pattern":["Criar padr\u00e3o"],"Toggle top toolbar":["Ligar\/desligar barra de ferramentas do topo"],"Toggle block inspector":["Ligar\/desligar inspector de blocos"],"Toggle settings sidebar":["Ligar\/desligar barra lateral de configura\u00e7\u00f5es"],"Hide & Reload Page":["Esconder e recarregar p\u00e1gina"],"Show & Reload Page":["Mostrar e recarregar p\u00e1gina"],"Manage patterns":["Gerir padr\u00f5es"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/"],"Hide block tools":["Esconder ferramentas de bloco"],"Show block tools":["Mostrar ferramentas de bloco"],"Distraction free mode deactivated":["Foi desactivado o modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Distraction free mode activated":["Foi activado o modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Write with calmness":["Escreva com calma"],"Document Overview":["Vista geral do documento"],"Distraction free":["Sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Convert the current paragraph or heading to a heading of level 1 to 6.":["Converta o par\u00e1grafo ou t\u00edtulo actual para um t\u00edtulo de n\u00edvel 1 a 6."],"Convert the current heading to a paragraph.":["Converta o t\u00edtulo actual para um par\u00e1grafo."],"Transform paragraph to heading.":["Transformar par\u00e1grafo em t\u00edtulo."],"Transform heading to paragraph.":["Transformar t\u00edtulo em par\u00e1grafo."],"Toggle distraction free mode.":["Alternar o modo sem distrac\u00e7\u00f5es."],"Summary":["Resumo"],"Select visibility: %s":["Seleccionar visibilidade: %s"],"Copy all blocks":["Copiar todos os blocos"],"Make the selected text inline code.":["Formatar o texto seleccionado como c\u00f3digo em linha."],"Strikethrough the selected text.":["Rasura o texto seleccionado."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"Insert a link to a post or page.":["Insira uma liga\u00e7\u00e3o para um artigo ou p\u00e1gina."],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Templates help define the layout of the site. You can customize all aspects of your posts and pages using blocks and patterns in this editor.":["Os modelos ajudam a definir o layout do site. Pode personalizar todos os aspectos dos seus artigos e p\u00e1ginas atrav\u00e9s de blocos e padr\u00f5es neste editor."],"noun\u0004Document":["Documento"],"Review settings, such as visibility and tags.":["Reveja as op\u00e7\u00f5es, como a visibilidade e as etiquetas."],"Publishing":["Publicar"],"Open List View":["Abrir vista de lista"],"Welcome to the template editor":["Boas-vindas ao editor de modelos"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Use theme styles":["Usar estilos do tema"],"Make the editor look like your theme.":["Torna o editor mais semelhante ao tema."],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Open document settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do documento"],"Open block settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do bloco"],"Here's a detailed guide.":["Aqui tem um guia detalhado."],"New to the block editor? Want to learn more about using it? ":["N\u00e3o conhece o editor de blocos? Quer saber mais sobre como us\u00e1-lo? "],"Learn how to use the block editor":["Aprenda a utilizar o editor de blocos"],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos os blocos est\u00e3o dispon\u00edveis na biblioteca de blocos. Pode encontr\u00e1-los atrav\u00e9s do \u00edcone <InserterIconImage \/>."],"Get to know the block library":["Conhe\u00e7a a biblioteca de blocos"],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloco inclui o seu conjunto de controlos para personalizar elementos como a cor, largura e alinhamento. Estes elementos ser\u00e3o mostrados e escondidos automaticamente ao seleccionar um bloco."],"Make each block your own":["Personalize cada bloco"],"In the WordPress editor, each paragraph, image, or video is presented as a distinct \u201cblock\u201d of content.":["No editor do WordPress, cada par\u00e1grafo, imagem ou v\u00eddeo \u00e9 o \"bloco\" de conte\u00fado distinto."],"Get started":["Comece aqui"],"Welcome to the block editor":["Bem-vindo ao editor de blocos"],"inserter":["inserir"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"A page reload is required for this change. Make sure your content is saved before reloading.":["Para realizar esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso recarregar a p\u00e1gina. Certifique-se de que guardou o conte\u00fado antes de recarregar."],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"Fullscreen mode deactivated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro desactivado"],"Fullscreen mode activated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro activado"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"Custom fields":["Campos personalizados"],"Create":["Criar"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo seleccionado"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"This block can only be used once.":["Este bloco apenas pode ser usado uma vez."],"Transform into:":["Transformar em:"],"Find original":["Encontrar original"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Close Settings":["Fechar op\u00e7\u00f5es"],"Visibility":["Visibilidade"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Enable pre-publish checks":["Activar verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Open publish panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Show or hide the Settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das op\u00e7\u00f5es."],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Fullscreen mode":["Modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez"],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor":["Editor"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Back":["Voltar"],"Tools":["Ferramentas"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Block":["Bloco"],"Remove":["Remover"],"Exit fullscreen":["Sair do modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Toggle fullscreen mode.":["Ligar\/desligar modo de ecr\u00e3 inteiro."],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Help":["Ajuda"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Close":["Fechar"],"Content":["Conte\u00fado"],"Plugins":["Plugins"],"Name":["Nome"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Anular"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-post.js"}}